美斯請抬起頭怒吼吧！當領袖該向C.朗拿度學習…

首戰面對哥倫比亞，美斯率領的阿根廷隊0-2落敗，吃下了一場苦澀的敗仗。比賽結束之後，美斯的臉上寫滿了迷茫，他確實盡力了，但阿根廷依然未能逃過輸波的命運。

就在幾天之前，C.朗拿度率領葡萄牙隊，一路過關斬將，贏得了首屆歐國聯的冠軍，賽後C.朗拿度作為隊長，高高地舉起了個人國家隊的第2座冠軍獎盃。正當人們期待著美斯能夠在美洲盃上用行動來回應C.朗拿度時，他和他的阿根廷卻再一次倒下了。

這場比賽，美斯確實很拚，全場比賽4腳射門，2腳射正，3次成功過人，美斯一直在用自己的行動，試圖帶領阿根廷隊攻破堅冰。但是當哥倫比亞隊率先入球時，鏡頭給到美斯，他的臉上寫著的是迷茫，是困惑，是徬徨。他依然試圖用一個人的努力去幫助球隊走出泥潭，但回頭髮現阿根廷卻越陷越深……

在美斯和C.朗拿度的比較中，精神氣質一直被認為是美斯不如C.朗拿度的地方，就性格上來說，美斯要更加內斂和含蓄。但足球場就像格鬥場，需要熱血，需要怒吼，當球隊落後時，球隊的領袖需要站出來，揮舞雙手，大聲告訴隊友沒關係，我們再追回來就是了。C.朗拿度一直在這樣做，不管比賽如何艱難，不管落後幾球，C.朗拿度的臉上總是寫滿剛毅，讓隊友看後也能被他的幹勁所鼓舞。

而這場比賽美斯依然和過去一樣，他還是低著頭，試圖靠自己的突破和射門來拯救球隊，但他似乎忘了自己已經31歲了，已經很難像年輕時那樣靠一己之力擊垮對手的防線。一次次的嘗試，換來的是美斯臉上越發的迷茫和無助。他還是低著頭，整支阿根廷隊也一樣是低著頭。

每次輸波，美斯低頭捂臉的失落畫面都會成為媒體的頭條。當領袖這件事，也許美斯真的應該向C.朗拿度學一學了，一個剛毅的眼神，一聲鼓舞士氣的怒吼，真的要比他一個人默默的努力要強上百倍。

美斯啊，阿根廷隊需要你在關鍵時刻站出來，但也需要你的怒吼來喚醒隊友心中的熱血。不要低下頭，請抬起頭怒吼吧，美斯！

呢二張真係好正

美斯Q&A

Q: 點解巴塞美斯同阿根廷美斯表現差咁遠?
A: 因為美斯係體系球員, 一旦離開巴塞體系便一無事處

Q: 點解阿根廷一直冇冠軍?
A: 因為阿根廷戰術圍繞住一個一無事處既球員來建立, 冇冠軍係當然既事

Q: 點解阿根廷鋒線粒粒皆星卻入唔到波?
A: 因為其他前鋒要遷就美斯, 明明唔係果家波卻要夾硬學習巴塞風格

Q: 點解阿根廷隊員個個士氣低落?
A: 因為阿根廷隊長完全冇領袖風範, 帶唔起隊波, 而阿根廷隊長是誰?

Q: 點解美斯上次要退出國家隊?
A: 輸唔起, 經唔起考驗, 發細路仔脾氣, 冇承擔, 冇責任

Q: 點解美斯可以成為阿根廷歷史入球最多球員?
A: 因為友誼賽入左好多波

Q: 點解美斯踢分組賽勁但淘汰賽廢?
A: 因為美斯係為分組賽而生

Q: 當球隊絕境時點解美斯唔發揮佢既盤扭一個扭晒入波?
A: 因為離開左巴塞佢就冇咁既能力

Q: 足球世界裡有咩說話比粗口更難聽?
A: 球王美斯

Q: 總結美斯係一個點樣既球員?
A: 一個技術唔錯, 但永遠只能活在自我良好環境下既溫室球員

Q: 美斯有咩超強既地方? 有咩係史上最強?
A: 美斯帶領球隊奪取亞軍既能力係史上最強

你咁樣好唔尊重球王美斯

難聽過粗口

but true

國家隊買佢對家盤可上樓

ON9早一屆世界杯你輸死

尼馬算唔算體系球員？佢去到PSG就極速退化喎。

尼馬係畀小白同沙維，美斯逗住先咁勁

又係群唔啱隊友就變死魚

美斯呢d眼神 點反勝

係